[小學數學]昨天日本從武漢首批撤僑1.4%確診，請算出全武漢感染人數約為多少？

小學數學應用題
1.昨天日本從武漢首批撤僑206人，其中3人確診。 日本人感染比例為多少？ (2分)
2.韓國今天從武漢首批撤僑368人，其中18人出現發熱等症狀。 韓國人疑似感染比例為多少？ (3分)
3.武漢總人數約為1000萬，請算出全武漢感染人數約為多少？ （5分）

解：1.日本武漢撤僑感染率14 ‰
2.韓國首批撤僑疑似感染率48.9 ‰
3.1000萬x14 ‰=14萬 ≤武漢疑似感染率≤1000萬x48.9 ‰=48.9萬
∵全國感染人數≥武漢感染人數

解題分析：1.在華日本人與韓國人生活水平和生活狀況均比普通中國人要高。 2.另外比普通中國人接觸中國人機率少。
你就算一下，全國感染人數比例怎麼可能低於日本被感染人數比例？ 因此合情合理估計全國感染人數是否不低於15萬的結論？

武漢疑似感染率=48.9萬

1千萬x14%係1百40萬

‰係千分比。確診左先生你無讀過小學

條友全部數字都鳩計

咁你計黎睇下

韓國唔係 4.89%咩？

係，發燒，當做疑似率

日本果邊30日撤出果班人入面已經CONFIRM左一個中左，
頭果班機3個，第二班係1個，琴日果班未知。

你全部打左 48.9%既?

第二班兩個，但未驗哂

係大陸既病毒載體一定過百萬
新年後d邊際鄉鎮就會大爆炸

係咗唔係左。確診咗先生你無讀過小學

望就望深圳封城，d車黎唔到

根住我地封機場

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

無計
一定係先自保後幫人
中共太on9
仲要唔俾美國佬幫手
啲中國人絕望未
有病無得醫

有，用愛滋藥

咁你唔撚用 ‱ 去寫做 489‱ ?

用撚埋 d 少人用既 notation 去比人感覺個數係好大, 用撚番 % 唔撚得?

仲要係度懶醒咁問人讀過小學未, 人地以為你係 % 加個句號笑你 on9 咋白痴仔

自己睇錯仲係到吠。你同廢老有咩分别

字大代表有道理

寫大d 比人睇你有幾柒, 你係想講事實定亂用d notation 去誤導人? 自己 on 9 仲係讀笑人讀過小學未

寫埋出黎計埋都誤導到你，咁你翻去耕田啦廢老

樓豬咁廢唔好出黎獻醜啦

成堆天才連千分比都唔識睇仲走出嚟柒

大學成日用，證明成班無讀過大學

唔係話你計係誤導人, 係話你用個 notation 係誤導人, 你究竟知唔知自己柒係邊？

你究竟係閱讀理解有問題定唔識英文 notation 係點解？

柒左就認啦, 番返去你老母個西度啦. 用埋d 咁 cheap 既 tricks 去 present 咁撚小學雞

goodest mathematics

用日本既感染比例1.4% 計全武漢都起碼有十四萬人感染，官方數字加個零都唔撚夠

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
聯署，聯署！

blocked

咁多人唔識千分比

係，仲要日本人群都咁，中國人群整體衛生差咁遠

你on9唔識野 走去怪人寫得深？

其實你講到千份比咁多人用，不如講下除左讀account, business, 有咩人會用

同埋希望樓主原諒我地小學真係冇救過千份比

1000x14°C = 煲唔滾

唔好咁肉酸啦 錯咪認

唔係話佢寫得深, 係話佢寫得偏

先生你換個 account 又柒過呀

你on9唔識野 走去怪人寫得偏？

要逐個回覆來回? 咪咁撚小學雞啦你, 起左你底喇白痴仔

其實個巴打真係姓左

標題用百分比 內容用千分比
留言唔再轉一轉埋其他單位？

老老豆豆完全睇唔到用千分比嘅必要性

除咗頭幾日出幾條食蝙蝠片
同陳秋實仲有其他武漢人求救嘅維穩片之後
武漢已經無晒聲氣
係咪全市死哂中共抗疫成功咗

489萬

寫千分比真係有啲奇怪
正如5000蚊我都唔會話0.005百萬蚊咁奇怪
標題又用百分比 內文又用千分比

寫1.4%同4.89%會點樣影響討論同條數

依為連登仔多數讀過下大學，點知係習包子級數

整數化

我讀梁家河小學

隔左咁多日。都應該好既好，死既死

建議樓主唔好用千分比、萬分比呢類符號…呢啲嘢我淨係睇支那文件見過咋…

哦，下次

用千份比 笑撚咗
百份比唔用 用埋啲少人用嘅嘢

我讀皇仁

標題又用百分比 內文又用千分比

算，你重新開過post, 當你冇事

唔啦，咁樣多人回post

咁48.9都唔係整數...

我以為大學生唔會有咁多錯別字，點知都係習包子級數

btw 所以你單位轉嚟轉去就係為咗幫連登仔測學歷水平？

咁又係，下次用萬分比

有人好翻嘅支共就出嚟打飛機射到一地係
今次收哂皮

樓豬死全家啦屌你

標題寫左，小學數學

寓時事於數學

要show俾人睇自己識千分比好撚叻

大學讀數都未用過千分比，因為太誤導人
其實除左係<0.00x%之外都唔應該用千分比
1.x%變做千分比根本係無謂同誤導
同林奠話大減90%無分別

我估唔到咁多人唔識

你算啦，係到死撐，十足小學雞咁學咗啲嘢係亂咁用。 上面個case用百分比就最啱係都要亂用。
下次寫140 bps不如

有幾誤導，都係個值

林鄭直情搬龍門

問題係冇意義咁做呀嘛
你依家0.5%咩

你繼續活係自己世界啦

樓主話讀大學成日用 唔識就係無讀過大學喎
睇嚟對識千分比呢件事好有優越感

係你地著眼點on9，我條數岩咪得羅屌

本身無，依家有少少

用錯就話屌姐 無用錯 都要屌，連登仔

你好地地同人解釋番呢個係千分比未無事
人地質疑你你就屌人無讀過小學 想唔俾人圍攻都難

邊撚有人用呢個notation...你出過黎做野未.......

啲人咁都好屌
人地已經開係學術台而唔係時事台
唔識咪唔識囉
自己唔識又要屌樓主
影響哂正常討論

利申：唔識千分比小學無教大學無用過

佢唔係質疑，佢真係唔識問我

咁都唔識仲唔係無讀書

我做野成日用

算啦，慣左，有人推下post都好

push

日常生活 notation梗係為左廣泛易明 特別係風頭火勢正常有效既資訊傳播梗係最緊要 同你研究D無人廣泛使用既Notation做咩鳩

我嚇左一跳，然後得啖笑

佢on99走去用千分比又用得唔好，標題又係1.4%，再者千分比係邊到都唔常用，通常直接轉bps 1%，0.1%，1 bps
本來個topic幾好，自己搞臭個topic

冇讀過書咪唔識羅

小學冇學

是但啦，依家幾多人回post

兩個邏輯謬誤
1.佢質唔質疑同佢識唔識無關係 佢唔識都可以質疑 只不過佢個質疑唔正確咁解
2.唔識唔代表無讀書 我大學phy maj見都無見過呢個符號相信好多人都係
樓主讀過大學應該唔會連咁簡單嘅邏輯都唔明啦下話？

邊間，我皇仁

點解我印象中小學無學過千分比呢樣嘢

stat真係呃唔到人

深水埗志成小學

想像到樓豬覺得自己傲視同儕又唔衰得係咁f5個樣

淨係睇你講呢句已經知你咩心態

1.質疑唔正確即係鳩質，姐係on9啦

2.你邊間大學，野雞扮鳳凰

千分比真心戇鳩

利申：讀過大學

是但啦，多謝推post

笑撚到仆街
樓主唔知係到做乜鳩
懶係要眾人皆醒我獨醉咁撚樣

我打%應該無咁多人覆

其實點解樓豬唔用百分比就好用千分比型啲㗎咩

弱智仔出膠post

深水埗個d唔教正常

又係啲唔撚識正常討論嘅人
上網google下debate pyramid先連上學術台啦
下下都訴諸人身 無意思

慣左，無所謂。

講緊你呀

醒既就唔會睇錯發爛渣啦

影返學生證或者畢業證書黎睇下先啦 傻鳩

條友d對答好小學雞
拉呢d垃圾post落地底算

你影先我咪影羅

小學雞開膠post 拎存在感
樓主應該係現實無人理既毒撚

就番你地水平

哦，我咪慣左無所謂羅

有冇小學老師解答下呢個符號有冇out C

弱智仔
咁你又有d 乜野論點呀

問我國家哪像染病

sor 鳩屌錯人

你話係咪係羅

字都唔識打 睇黎你小學都係要留班果班柒頭

一嚟就弱智仔未叫做訴諸人身囉
自己撳只看該用戶碌上去睇啦

好似好pro

哦

sor 鳩左

寫包單
跟教育局課程指引
小學數學一定無教過呢個符號

自己友唔好亂屌

由頭到尾得樓豬一個岸鳩鳩

條傻鳩呢d 叫亂用數據
前後用唔同單位專登令人誤解
然後先high
同林鄭條柒頭無乜分別

206嘅10%都20.6人啦，3人感染有14%

標題打百分比
入到嚟內文又變千分比
柒知你想點咩

比埋醬油大家:

說好的千分比呢?

1.4% 咪表達到
你真係弱撚智

表達自由，有問題

btw多謝推post

撤僑關日本人 韓國人感染比例咩事
你係咪想講日本&韓國嘅武漢僑民

是鳩但啦，

班友武漢走

見樓主之前d post好似正正常常
而家走出黎開埋d 膠post
懷疑樓主已俾狗咬左
而家係狗用緊佢acc

你又衝出嚟

14億人，死1%，都仲係14億

咁又係喎，最驚死埋香港人

咁到底關日本人 韓國人咩事?

睇新聞啦，日本人住武漢呀

當武漢公佈41人時，英國做的Black box測試係190人至5000人

有冇資料依家條數係幾多